政府新聞網話係暴動喎

警方採取適當行動制止暴動
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
警方採取克制態度處理昨日（六月十二日）早上在金鐘一帶的示威活動。惟到了下午時分，多批示威者有組織地以暴力衝擊警方防線，警方在迫不得已的情況下才使用武力驅散人群，制止暴動。

昨日早上約八時，多批蒙面示威者突然有組織地衝出龍和道和夏愨道，霸佔馬路，擾亂秩序，過程中亦有作出有威嚇和挑撥的行為，惟警方一直採取容忍和克制的態度。

至中午，警方發現有地盤的鐵枝和木板被偷走及附近路面有磚頭被掘起。下午三時多，大批示威者有組織地策劃在不同地點以暴力衝擊警方防線。期間暴徒向警察投擲磚頭、鐵枝、木板、鐵馬等，警務人員在生命受威脅的情況下，遂使用武力驅散人群及控制場面，保護自身安全，及維持立法會的有效運作和大樓內工作人員的安全。

一直以來，警方使用武力時嚴格依從警隊的相關武力指引。警方昨日行動中所用的裝備，與海外國家執法機構處理同類暴動所用的裝備相似，全部都是低殺傷力武力器，包括警棍、胡椒噴霧、催淚水劑、手擲催淚彈、胡椒彈、布袋彈及橡膠彈。

昨日暴徒的行為亦對公共秩序造成嚴重威脅，有市民被困龍和道隧道內，警隊需出動談判專家游說示威者，經歷八小時才協助被困車輛離開。同時，亦有車輛在金鐘、中環一帶刻意堵塞馬路，令交通接近癱瘓。

截至現在，警方共拘捕十一人，涉嫌在公眾地方擾亂秩序、非法集會、襲警，以及與暴動有關的罪行。

在昨日處理暴動的行動中，共有二十二名警務人員受傷。

警方會一如既往，於稍後就昨日的行動作全面檢討。

警方強烈譴責暴徒的暴力行為，並呼籲公眾人士以和平和理性的方式去表達意見。

一隻個別暴動既字眼都見唔到
係咪做假新聞?

五個人暴動
二十二名警務人員受傷